【睇片】《立場》記者被警截查 警向鏡頭展示記者身份證 搶奪毀記者手機

「民間集會團隊」今日在中環集會，警方在附近一帶嚴密佈防。《立場新聞》一名記者在金鐘採訪期間，被警員兩度截查，立場》記者在第一次被截查期間，以手機攝錄過程，一名警員持續以記者身份證擋鏡頭阻拍攝，過程長達 1 分鐘，刻意阻礙記者拍攝，更將身份證推向鏡頭前。記者之後在同一地點第二度被警員截查，以手機直播期間，有警員搶奪記者的直播器材，更斥記者「陣間身份證又話直播上網咁點算呀？」、「到時影到私隱你又放上網。」在截查期間，有警員搶奪記者拍攝的手機，過程中毀壞記者手機螢幕。

高等法院位置外下午有水炮車及銳武裝甲車駐守，《立場新聞》記者在前往採訪期間，被十多名防暴警察包圍，要求出示身份證作截查。在截查時，一名行動呼號「NTS T2-2 3/5」的防暴警察用記者的身份證阻擋鏡頭，當記者鏡頭向上或向右方向移動時，該名警員繼續將身份證朝同一方向阻擋鏡頭，導致記者身份證資料在鏡頭前清晰可見。當記者表示正在拍攝時，警員繼續用身份證遮擋鏡頭，其資料在整個截查期間被展示約一分鐘。

之後記者再以手機直播，有警員在途中搶去記者手機，搶奪過程中記者的手機螢幕被警員毀壞，更稱「冇人搶你手機。」另外有警察用手遮播直播鏡頭，及嘗試搶去記者的直播器材。

截查完畢後，在離開期間有警員推撞記者，更斥不要記者撞到警員，否則可控襲警。記者然後繼續往太古廣場方向前行，發現有兩名市民被警方截查，於是上前拍攝，惟卻被另一警員喝止離開，及要求記者避免拍攝被截查人士，以免其身份資料被公開。

記者第二度截查拍攝 警：到時影到私隱你又放上網

記者及後返回高等法院外，一名少女被大批警員截查，記者上前採訪，惟第二度在同一位置被警員截查，有警員斥記者沒有掛上身份證，記者稱「一直都掛係心口」該警員然後多次要求記者「放低部機先」，記者則強調他正在工作中，警員則反駁「你移開鏡頭先，陣間身份證又話直播上網咁點算呀？」

警員繼續批評記者，「上一次就係警方試過咁嘅情況show身份證直上雲端，又話警方將你資料發放上大氣電波，咁點算呀？」記者則提醒因此警員截查時需要小心，但警方則再次要求記者放低直播器材，否則使用合適武力，並指根據《入境條例》懷疑記者身份，然後直接搶奪記者的直播器材，更指否則會控阻差辦公，未幾直播一度暫停。

直播恢復後，該名警員繼續斥記者「知唔知咩叫保障私隱呀記者先生，明唔明白呀，到時影到私隱你又放上網。」有警員之後將身份證交還記者，記者繼續進行採訪，卻被其他警員以身體阻擋鏡頭，該名被截查少女最後被獲釋。

去年12月26日，《立場新聞》一名記者在大埔採訪時被警員截查，有警員將記者的身份證故意在直播鏡頭前展示大約 40 秒。個人資料私隱專員黃繼兒事後稱，有合理理由相信，有關警員可能違反《個人資料私隱條例》下的保障資料原則。警察公共關係科總警司郭嘉銓亦指，事件當中負責截查的警員「有唔啱嘅地方」，警方會主動了解及調查事件。

成班癲狗 惡人先告狀

幾百手足衝過去班曱甴已經走唔切

推

垃圾狗

法官繼續當睇唔到 繼續警員誠實可靠
法官：總之示威者用暴力 犯法就係唔啱
法官的思維同3歲小朋友真係差唔多

警賊

Push

又推比私穩專員

賤種狗

tko單案

先到場的散仔未必係姦殺犯
指示班垃圾老散hea做收隊的高層一定係知情者,係姦殺異見人士的一連串行動中有份

只要拉當日到場的散仔去新屋嶺嚴刑拷問就一定查到黑手
狗隊根本無得賴唔知同無做過

警渣做任何事都唔會驚，因為一定無後果，全部有權既人渣都企曬佢哋個邊，香港人究竟下定決心攬炒未？攬炒香港經濟一定對大陸有影響㗎，大陸而家仲不斷靠香港瘋狂cap水

push

上次果單又係不了了之
呢啲野好心就高調啲搞, 記者日日跟進
如果唔係只會不斷發生

記恊應該差唔多發聲明表明話對事件予以強烈譴責

死性不改

戇撚鳩

樣樣都要發大黎

佢係傳媒, 又有記者
不斷追查跟進報導囉
有時依啲真係要跟百份報學下野

有狗樣！起佢底，搞佢屋企人！

唔係殺人滅口使乜搵呢啲連自己都呃唔到嘅藉口

咩三歲 根本紅色嘅

立場冇提私人檢控 有撚用咩

yes，就同窮人一樣

繼續做呢d野啦死顛狗

又係班狗

香港人咁廢
俾我係popo都唔驚 反正冇後果

黑警全家生癌死

問題點攬炒先有效果?
起碼炒到樓市股市先叫攬炒
爆下美心360玻璃根本冇人驚
最理想當然係郁到關係法

吊佢老母

裝修其實無用，長期完全罷買罷消費，上Twitter幫手向外宣傳香港已經係唔值得再旅遊再投資，隨時被大陸充公資產，咁先有可能成功

集會被腰斬，

去旺角人多集中地方！

平民look 實行攬炒！

集中人多先得，18區太散又被捉。

和理非要多人先敢行同叫口號

777 睇唔到